大家有無留意到旺角街市

隔離間康樂餐廳d外國人

留名 我都好好奇

好似幾年前有過報導

CLS

黎香港exchange 必去

旺角一間食品極之普通的茶餐廳，日間都是做街坊小生意，沒料一到夜晚，卻高朋滿座客似雲來，逾百食客迫爆店舖兼在店外開滿十幾張枱，且清一色都是年輕老外，主要來自各大專院校的交流生及來港旅遊的背包客，聲稱經朋友或網友介紹而來，原因並非有「好嘢食」，醉翁之意志在啤酒可以任飲。

本刊追查得悉，該茶餐廳之所以會聞名海外青年界，原來背後有段古，老闆多年前曾收留一名流落街頭的外國青年，好事傳千里下，吸引愈來愈多來港的外國青年前往撐場。

老闆亦好人做到底，只收幾十元便讓青年任飲任食，使茶餐廳每晚熱鬧得儼如地踎版蘭桂坊，而這招以薄利多銷主攻外國人的獨特經營模式，更為他累積逾半億身家。

每晚坐滿大批外國青年的茶餐廳十分熱鬧，個個酒量驚人外，亦幾乎全部都懂用筷子挾餸食。

要六十元便可任飲任食，尤其啤酒無限量供應，對我們這些學生來說相當吸引，較去一般酒吧便宜得多。而我來香港前，有曾來港交流的同學特意跟我說，一定要來這間茶餐廳，說是交流生必到的飲酒地點。老闆王先生亦如傳言一樣為人友善，他的英文很好，經常與我們說笑。」香港中文大學的芬蘭交換生Antti是茶餐廳的熟客，很喜歡該處輕鬆熱鬧的氣氛。

Antti光顧的茶餐廳，正是位於旺角深圳街近亞皆老街的「康樂餐廳」，該處無論食物款式及店舖裝潢都極為普通，日間提供四十元連飲品的午市碟頭飯套餐，顧客多是街坊及在附近工作的工人，可是每晚便有一批批外國青年到來幫襯。

本刊早前連續多晚到該茶餐廳，直擊其營業情況，發現晚上七時後，一批批三五成群的外國青年男女陸續前來，他們坐滿了整間餐廳近三十個座位。後來者見沒有位，便熟練地逕自走到後門，在對正亞皆老街往奧海城的行人天橋底的空地，自行打開早已擺放該處的摺枱及摺椅，然後又自己從雪櫃取啤酒喝。

餐廳夥計見客人甫坐定，問也不問便從廚房拿出幾大碟包括有炸春卷、咖哩角、糖醋魚塊、咖哩雞、黑椒牛柳、清炒西蘭花及一大碟炒飯，給每一枱客人享用。

康樂餐廳日間只有本地人光顧（左圖），但一到夜晚便成為老外劈酒蒲點，更有外國旅遊網形容是「特別受外國人歡迎的茶餐廳」。

全場鬼聲鬼氣

茶餐廳老闆阿王，則整晚不斷穿梭各枱，跟客人吹水講笑，齊齊嘻嘻哈哈。食客幾罐啤酒落肚，就變得面紅耳熱，有的興奮得站起來高談闊論，總之全部鬼聲鬼氣十分熱鬧，儼如置身蘭桂坊一樣。

每逢周末也會與同學前來飲酒消遣的Mangit，是來自匈牙利的理工大學交流生，她說：「雖然這裏沒有英文餐牌，但我們不用擔心點菜的問題，老闆會介紹一些特別的中菜如糖醋魚塊給我們吃，加上這裏坐到十一點都不會被人趕走，可以盡興而歸。」

不過茶餐廳因食客實在太多，且霸佔公眾地方開餐，餐枱很多時開到通往奧海城的行人天橋出入口位置，令途經要上天橋的市民感到不便，亦因街頭聚集如此多「老外」而令人為之側目。

其中一晚，便因為十多名青年開了一張長摺枱在行人路中央，站着圍住摺枱飲啤酒，兩名警員突然出現，指有市民投訴該長枱阻街，並向老闆娘查問及作出警告下，老闆娘立即叫夥計收起該張摺枱，而原先圍着飲酒的青年，則若無其事手執啤酒繼續站在街頭暢飲。至於其他十多張擺街的餐枱，似乎未受影響，各枱人如常又飲又食，直至晚上十一點，茶餐廳的酒牌時限一到，該群外國青年便自律地結帳離去。

雖然大部分外國青年都是經朋友或網友介紹前來，甚至有國際旅遊網形容該茶餐廳屬平價之選，是外國學生必到蒲點，卻沒有人知道一間在港名不經傳的茶餐廳，如何招徠如此多年輕老外顧客。

原來係咁